

\chapter{Objetivos}\label{cap:obj}

O objetivo desse trabalho é desenvolver o protótipo de um sistema de alinhamento automático
de antena. Esse protótipo contará com um sistema de controle motorizado e uma integração com sistemas externos,
como aplicativo de rastreamento de satélites.


\section{Objetivos Especificos}\label{sec:esp}
\addcontentsline{toc}{section}{obj}
\subsection{Modelagem e Prototipagem}\label{sec:mod}
O protótipo deverá ser calculado para atingir as especificações do projeto. Primeiramente,
será necessária uma modelagem dos ângulos e os modelos para permitir o cálculo da cinemática
direta do mecanismo e permitir o apontamento do sistema.

\subsection{Sistema de Controle}\label{sec:ctr}
Após a modelagem do sistema, será necessário calcular a resposta do sistema a
estímulos e estabilizar o controle do mecanismo. O sistema de controle utilizado será de
malha fechada, utilizando motores e encoder para realizar o controle e a observabilidade
do sistema. (TODO: Provalvelmente a resposta do sistema será linear, então o sistema de controle utilizado será um PID discreto)
O sistema de controle deve ser estável e responsivo o suficiente para acompanhar o rastreio
do veículo selecionado. Além disso, o sistema de observabilidade deverá ser rápida suficiente
para detectar instabilidades, de mesmo modo, o sistema de controle deverá ser suficientemente rápido
a ponto de corrigir e responder aos ruídos gerados.

\subsection{Caracteríscticas Mecâncias e Sensibilidade}\label{sec:ssb}
O mecanismo deverá possuir duas caracteríscticas principais: velocidade e sensibilidade.
O primeiro fator está relacionado com a resposta do sistema à tarefa. Uma passagem de satélites
de órbita baixa é marcada por momentos de aceleração e desaceleração. O protótipo deverá
possuir visada em todas as direções e ter sensibilidade suficiente para ter a precissão de
apontamento necessária para a comunicação.

\subsection{Interface com Sistemas Externos}
Existem diversos aplicativos, programas e databases (bancos de dados) com informações sobre órbitas e passagens
de satélites. Diversos desses programas utilizam comunicação TCP (via internet) para enviar
parâmetros para sistemas automáticos de antenas. Dessa forma, o protótipo deverá ser capaz de
receber e enviar parâmetros para esses aplicativos e programas.